   \begin{center}
   \begin{tabular}{|l|l|} \hline
   %   ligne
   \verb|int tab[10] ;| & tableau de 10 entiers \\ \hline
   
   %   ligne
   \verb|int tab[5] = { 10, 11, 12, 13, 14};| & 
   \begin{minipage}{7 cm}
   tableau de 5 entiers avec initialisation
   \end{minipage} \\ \hline
   
   %   ligne
   \verb|char mes[80];| & tableau de 80 caractères \\ \hline
   
   %   ligne
   \verb|char mess[] = "Erreur de syntaxe";| &
   \begin{minipage}{7 cm}
   tableau de caractères avec initialisation
   \end{minipage} \\ \hline
   
   %  ligne
   \verb|int t[24][80];| & tableau à  deux dimensions \\ \hline
   
   %   ligne
   \begin{minipage}{7 cm}
   \begin{verbatim}
   int t1[2][3] = {
      {0, 1, 2},
      { 10, 11, 12}
   };
   \end{verbatim} 
   \end{minipage} & tableau à  deux dimensions avec initialisation \\ \hline
   
   %   ligne
   \verb|int *t[10];| & tableau de pointeurs vers des entiers \\ \hline
   
   %   ligne
   \begin{minipage}{7 cm}
   \begin{verbatim}
   int i, j, k;
   int *t[3] = {&i, &j, &k};
   \end{verbatim}
   \end{minipage} &
   \begin{minipage}{7 cm}
   tableau de pointeurs vers des entiers avec initialisation
   \end{minipage} \\ \hline
   
   %   ligne
   \begin{minipage}{7 cm}
   \begin{verbatim}
   char *t[] = {
      "lundi",
      "mardi",
      "mercredi",
      };
   \end{verbatim}
   \end{minipage} & 
   \begin{minipage}{7 cm}
   tableau de pointeurs vers des caractères avec initialisation
   \end{minipage} \\ \hline
   
   %   ligne
   \begin{minipage}{7 cm}
   \begin{verbatim}
   struct complex { float x,y; };
   struct complex t[10];
   \end{verbatim}
   \end{minipage} & tableau de structures \\ \hline
   
   %   ligne
   \begin{minipage}{7 cm}
   \begin{verbatim}
   struct complex { float x,y; };
   struct complex t[3] = {
      {1.5, 2.4},
      {1,   3.2},
      {0.7, 3}
   };
   \end{verbatim}
   \end{minipage} &  tableau de structures avec initialisation \\ \hline
   
   %   ligne
   \begin{minipage}{7 cm}
   \begin{verbatim}
   struct complex { float x,y; };
   struct complex * t[10];
   \end{verbatim}
   \end{minipage} & tableau de pointeurs vers des structures \\ \hline
   
   %   ligne
   \begin{minipage}{7 cm}
   \begin{verbatim}
   struct complex { float x,y; };
   struct complex r1, r2, r3;
   struct complex *t[] = {
      &r1, &r2, &r3
   };
   \end{verbatim}
   \end{minipage} & 
   \begin{minipage}{7 cm}
   tableau de pointeurs vers des structures avec initialisation
   \end{minipage}
   \\ \hline
   
   %   ligne
   \verb|int (*t[10])(int);| & tableau de pointeurs vers des fonctions \\ \hline
   
   %   ligne
   \begin{minipage}{7 cm}
   \begin{verbatim}
   int f1(int a)
   {
   /*   corps de la fonction   */
   }
   
   int f2(int a)
   {
   /*   corps de la fonction   */
   }
   
   int (*t[2])(int) = {f1, f2};
   \end{verbatim}
   \end{minipage} &
   \begin{minipage}{7 cm}
   tableau de pointeurs vers des fonctions avec initialisation
   \end{minipage} \\ \hline
   
   %   fin du tableau
   \end{tabular}
   \end{center}
